<resources>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="app_name">Исторический квест</string>
    <string name="hint">Цифра</string>
    <string name="welcome">Введите код:</string>
    <string name="enter">Вход</string>
    <string name="pristupit">Приступить к заданию</string>
    <string name="dalee">Далее</string>
    <string name="zadanie">Задание:</string>
    <string name="pravilno">Правильно</string>
    <string name="nepravilno">Неправильно</string>
    <string name="da">Да</string>
    <string name="net">Нет</string>
    <string name="proverit">Проверка</string>
    <string name="sbolshoy">С большой буквы</string>
    <string name="kartochka"> Выполните задание на карточке.\nВведите код на начальном экране</string>
    <string name="sleduy">Следующая точка:</string>

    <!--//Коды для синих//
    <string name="politeh">1482</string>
    <string name="evseev">8937</string>
    <string name="pochta">5641</string>
    <string name="detskiy">9833</string>
    <string name="chavain">4555</string>
    <string name="kotomkin">7837</string>
    //Коды для фиолетовых//
    <string name="obshaga">1483</string>
    <string name="iSO">8938</string>
    <string name="teatrkukol">5642</string>
    <string name="hram">9834</string>
    <string name="dram">4556</string>
    <string name="korepova">7838</string>
    //Коды для зеленый//
    <string name="pamyatnik">1484</string>
    <string name="margu">8939</string>
    <string name="record">5643</string>
    <string name="biblioteka">9835</string>
    <string name="park">4557</string>
    <string name="voshod">7839</string>
    <string name="gulag">2541</string>
    //Коды для красный//
    <string name="shketan">1485</string>
    <string name="shkola">8940</string>
    <string name="mari">5644</string>
    <string name="tihvino">9836</string>
    <string name="sssr">4558</string>
    <string name="naumov">7840</string>-->




    /*название мест*/
    <string name="politeh1">Поволжский государственный технологический университет</string>
    <string name="evseev1">Музей Евсеева</string>
    <string name="pochta1">Главпочтамт</string>
    <string name="detskiy1">Детский мир</string>
    <string name="chavain1">Памятник Чавайну</string>
    <string name="kotomkin1"> Памятник Котомкину - Савинскому</string>
    //Коды для фиолетовых//
    <string name="obshaga1">Общежитие ПГТУ №1</string>
    <string name="iSO1">Музей изобразительных искусств</string>
    <string name="teatrkukol1">Театр кукол(ТЮЗ)</string>
    <string name="hram1">Входо-Иерусалимкая церковь</string>
    <string name="dram1">Академический русский театр драмы имени Георгия Константинова  </string>
    <string name="korepova1">Дом Кореповой</string>
    //Коды для зеленый//
    <string name="lenin1">Памятник В.И.Ленину</string>
    <string name="margu1">МарГУ, корпус «А» (Здание Верховного Совета)</string>
    <string name="record1">Кинотеатр Рекорд</string>
    <string name="biblioteka1">Библиотека Чавайна</string>
    <string name="park1">Парк ХХХ-победы</string>
    <string name="voshod1">Универмаг "Восход"</string>
    <string name="gulag1">Дом Булыгина</string>
    //Коды для красный//
    <string name="shketan1">Марийский национальный театр драмы имени М. Шкетана</string>
    <string name="shkola1">Школа №11 (лицей № 11 им. Т. И. Александровой)</string>
    <string name="mari1">Музей народно-прикладного искусства</string>
    <string name="tihvino1">Церковь Тихвинской иконы Божьей матери</string>
    <string name="sssr1">Музей СССР</string>
    <string name="naumov1">Дом Наумова</string>
    <string name="kreml">Кремль</string>


    //Текста карточек
    //Корепова
    <string name="korepovatext">Если приглядеться, то можно заметить, что этот дом объединяет в себе два здания, стоящих примерно в пяти метрах друг от друга. Одно из зданий ранее принадлежало чиновнице Ремизовой, а другое – отставному поручику Афанасию Гаврииловичу Бирину. В 1891 году их приобрела единолично купчиха второй гильдии (значит, имела право владеть речными судами, фабриками, освобождалась от телесных наказаний) - Корепова Матрёна Ивановна. \n

Соединив дома в одно целое, она открыла на первом этаже – магазины, на втором расположились Почтово-телеграфная контора и Уездный съезд (что-то среднее между общегородской службой отзывов и предложений и главным судом в пределах города), также площадь сдавалась в аренду. Сами же Кореповы жили в другом доме. \n
В разные годы здание занимали уездный революционный трибунал, Областной суд, кооперативный магазин и другие организации. \n
Здание имеет глубокие подвалы, на сегодняшний день заполненные водой. Городские легенды гласят, что Корепова имела тайник в их пределах. Но до сих пор никто не обследовал эти подвалы, поэтому, у вас есть все шансы стать разоблачителем тайн этого дома! \n
</string>
    //Общага
    <string name="obshagatext"> Перед вами - общежитие №1 ПГТУ, построенное в 1935 году.
В июне 1932 г. в Йошкар-Олу из Казани был переведен Казанский Лесотехнический институт и стал называться Поволжским лесотехническим имени М. Горького. Он и стал праотцом ПГТУ. \n
У ВУЗа были большие планы перед войной. Планировалось построить несколько общежитий для студентов. На 1940 год была запланирована сдача ещё одного - №2, стоящего на месте современного с этим же номером (перекрёсток Гоголя и Советской). \n
На момент съемки (1951 год) на первом этаже здания находится парикмахерская. Возможно, именно она в дальнейшем переедет в здание общежития №2 этого же института. \n
За спиной фотографа находится будущая Центральная площадь города, в дальнейшем - площадь В.И. Ленина. На момент съёмки она представляет собой квартал частных нелегальных домов (попросту – бараков) с огородами и прочей бытовой атрибутикой. \n
Слева через год будет заложено здание драматического театра им. М. Шкетана, а улица Гоголя отыщет своё завершение именно в этом общежитии. \n

</string>
    //Театр кукол
    <string name="teatrtext1"> Представьте, как горит деревянный винокуренный завод. Теперь, представьте, как сгоревшие обломки сменяются кирпичным зданием. Именно его в 1885 году приобрел знаменитый купец Булыгин, дом которого – ныне музей ГУЛАГа. Производство винокурни процветало, но в 1914 году, нагрянувшая Первая мировая война заставила прекратить его навсегда. После революции 1917 года завод и вовсе был разрушен. Так закончилась история булыгинского завода, но началась – жизнь театра. \n
Построенное на этом же месте здание Русского драматического театра, признавалось жителями города прекрасным, акустика была настолько поразительной, что шепот на сцене был слышен даже прохожим. В этом же здании располагалась первая в городе радиоточка. Филармония и Марийский драматический театр в своё время также занимали это здание.
Но, увы, и ему не суждено было дожить до наших дней: сей шедевр был разобран в 1985 г. Современный же продукт архитектуры, у которого вы сейчас находитесь, создавался специально для Детского театра кукол. История самого кукольного театра началась в военное время, с труппы, состоящей всего из 7 актеров, которым позволялось выступать со сценками в антрактах спектаклей.  За год таких выступлений эта труппа заслужила официальное звание Детского кукольного театра, однако, своё собственное здание ей досталось лишь спустя 40 лет «бездомного» существования. Вероятно, в награду за такое терпение совсем недавно в распоряжение труппы «кукольников» передали дворец на Патриаршей площади, а владельцем этого здания оставили Театр юного зрителя. \n
</string>
    <string name="hramtext1">Вы прибыли к Входо-Иерусалимской церкви, которая только на первый взгляд кажется новой постройкой. На самом деле, история этого здания началась с далёкого 1754 года. \n
Построенная на средства купца-мецената Карелина, она славилась своими святынями, а в 1888 году была преобразована в целый монастырь, именуемый Богородице-Сергиевым, вероятно, в честь наиболее почитаемых икон. \n
При монастыре действовала двухклассная школа, здание которой снесли в 2013 году, а также фотомастерская. \n
Годы гонений за веру стали губительными для монастыря. В 1918 году по ложному обвинению расстрелян священник храма, в 1921 году монастырь и вовсе был закрыт, имущество реквизировали, монахинь разогнали. В начале 1930-х монастырская церковь была взорвана, а уцелевшие кирпичи использовали для постройки административных зданий. \n
Снимки, на которых запечатлен момент взрыва, имеют не менее интересную историю. Автор их – фитограф-любитель Александр Решеткин, который работал и жил около этого храма и монастыря. Услышав взрыв, поспешил домой за новым фотоаппаратом, покупка которого была «вчера осуществленной мечтой». Установив штатив, заметил оцепляющие здание машины милиции. Используя ходы меж зданий, миновал оцепление и вновь установил аппарат. Приготовившись снимать, увидел направляющегося к нему милиционера. Понял, что миновать разбирательств едва ли выйдет. Однако судьба распорядилась иначе. Именно в этот момент раздался новый взрыв. Милиционер от неожиданности присел, а сам фотограф тоже вздрогнул и нажал на спуск. Спустя несколько секунд все вокруг заволокла пылевая завеса, что и позволило фотографу улизнуть. \n
Боясь трибунала, фотограф прятал непроявленные снимки. И только спустя 20 лет, во времена «оттепели» автор смог показать их свету, а мы можем видеть оцифрованный их вариант. \n

</string>

    <string name="dramtext">
Здание построено в 1984 г. по проекту архитектора А.И. Галицкого. \n
С 30 сентября 1994 г. театр стал называться именем своего бессменного режиссера Георгия Викторовича Константинова. \n
Театр изначально строился как дворец культуры, в обход предписания властей. Именно с этим связан факт того, что на строительство был выделен крайне небольшой бюджет. Но, несмотря на это, вышел превосходный театр. Сам архитектор говорил о своём творении: «В зале бесподобная акустика. С любого места — 600 кресел в зале и 200 на балконе — слышимость и видимость отличная». \n
С двух сторон у входа в здание были построены две прямоугольные чаши фонтанов. В начале 1990-х гг. этот фонтан был превращён в клумбу. \n
До переезда в новое здание, 1984 году, Русский театр размещался в «ДК им ХХХ-летия победы», вместе с Марийской филармонией. \n
После переезда театра всем нуждающимся работникам (вплоть до осветителей) дали квартиры в 14-тиэтажном доме, который и по сей день стоит напротив театра. \n
</string>
    <string name="politehtext">В июне 1932 года в Йошкар-Олу из Казани был переведен Казанский Лесотехнический институт и стал называться Поволжским лесотехническим имени М. Горького. \n
В 1934 году университет получил свое собственное здание на современном месте. \n
 	В годы войны на фронт были призваны 157 студентов и преподавателей, 60 из них не вернулись. 30 старшекурсников были направлены в Подольское пехотно-пулеметное училище. Об их подвиге при обороне Москвы известно всей стране, именем Подольских курсантов названа улица в нашем городе. \n
 	После войны в городе  было организовано большое пространство для практики студентов. Например, изучали работу водоходного транспорта. А в 1950 году, для обучения управлением паровозов, студенты соорудили около института участок железной дороги длиной в 300 метров, он шел до улицы, где находится сейчас кинотеатр «Эрвий». \n
 	В 1968 году Лесотехнический институт превратился в Политехнический, но по-прежнему он носил имя Максима Горького. В этом же году был построен современный корпус, который сейчас является главным. Вход в него теперь был с площади. \n
 	В 1995 году институт стал университетом, а в 2012 обрел своё современное название: Поволжский государственный технологический университет. \n
</string>
    <string name="evseevtext">В 1903 году на окраине Царевококшайска за перекрёстком улиц Новопокровской и Гоголя был построен двухэтажный арестный дом. В 1915 году его закрыли. В 1917 году в этом здании по решению Временного правительства открылась русско-черемисская учительская семинария. \n
В 1919 году Советская власть переименовала город Царевококшайск - в Краснококшайск, улицу Новопокровскую - в Советскую, а учительскую семинарию - в педагогические курсы. \n
После войны, в 1946 году, здание обрело окончательного хозяина - Республиканский краеведческий музей. В 1960 году дом был капитально перестроен, был расширен и увеличен на этаж. То есть получил сегодняшний вид. \n
Но здание арестного дома до сих пор можно увидеть. Это первые два этажа левого бокового фасада. Когда вы заходите в музей, то всё, что слева от входа - это царевококшайский арестный дом. \n
В 2001 году по инициативе экс-Главы Республики Марий Эл Л.И. Маркелова здание было капитально отремонтировано, впервые с 1960 года.\n
</string>
        <string name="detskiytext">Это "Детский мир" - один из самых популярных и посещаемых магазинов 1960-х годов! Построен он был в 1940 году (архитектор М.И. Бойко) и назывался тогда УНИВЕРМАГ. В конце 1960-х после пожара "Детский мир" закрылся на реконструкцию, а в 1973 году открылся в новом виде: выше на два этажа и шире на 3 окна с каждой боковой стороны. \n
Новое здание после реконструкции воспринималось горожанами без особого энтузиазма. Прежний его вид был не так тяжел и мрачен. А выглядел он так из-за "узких" окон. Причина такого дизайна была в том, что до реконструкции, по какой-то причине, краска сильно облупливалась с фасада универмага, его часто приходилось красить. Поэтому архитекторами было принято решение обшить здание "Детского мира" металлическими панелями (на фото) по технологии, так любимых сегодня, вентилируемых фасадов. Следует отметить, что данная обшивка продержалась на здании без единого ремонта больше 30 лет. \n
 В 2008 г. произошла последняя реконструкция магазина.

        </string>
    <string name="chavaintext">Перед вами – памятник основателю марийской литературы. Заложен он был 5 октября 1958 г. Но сам памятник открыт только через 20 лет - 21 июля 1978 года к 90-летию С. Г. Чавайна. На постаменте мы видим надпись из накладных бронзовых букв. А вот годы жизни выбиты в граните: 1888-1942. Но эта выбитая на фоне орнамента надпись продержится только до начала 1990-х годов, пока не выяснится, что расстрелян писатель был в 1937 году. \n
По предложению Союза писателей МАССР, сразу после выяснения смерти писателя, было решено поставить памятник на новом строящемся бульваре, которому было дано имя классика марийской литературы. \n
Скульптор: Борис Иванович Дюжев (Москва), архитектор: Павел Алексеевич Самсонов. \n
Интересный факт, что ещё при жизни С.Г. Чавайна в 1935 году его именем была названа новая улица рядом с Поволжским лесотехническим институтом. В 1937 году она была переименована в улицу Институтскую, а в 1966 году - в Ленинский проспект \n
</string>
    <string name="kotomkintext">Вы находитесь на площади Никонова. Здесь, в 2013 году был установлен бронзовый памятник Александру Ефимовичу Котомкину-Савинскому – русскому поэту серебряного века. Котомкин – его настоящая фамилия, а Савинский – псевдоним, взятый по названию деревни Савино под Царевококшайском, где поэт родился в 1885 году в крестьянской семье. \n
Уже во время учебы в Казанском училище проявляются его таланты поэта и музыканта. Из училища талантливый юноша был переведен в Москву. Судьбе угодно было распорядиться так, что молодого воспитанника военного училища поддержал двоюродный дядя последнего императора Николая II Романова, князь и поэт, Константин Константинович, который подписывал свои произведения как «К.Р.». \n
Первый сборник стихов Котомкина вышел в 1910 году при поддержке князя-поэта. В училище другом кадета Котомкина стал Александр Иванович Куприн – известный русский писатель. \n
Когда началась Первая Мировая война, Котомкин ушел на фронт и принимал активное участие в боях. Большую часть жизни ему пришлось провести в эмиграции, а остаток жизни зарабатывать себе на хлеб игрой на гуслях. Тогда и пригодилось поэту умение играть на национальном марийском инструменте. \n
 В ноябре 1964 года А.Е. Котомкин тихо скончался. \n
</string>
    <string name="lenintext">Открытие памятника В.И. Ленину в Йошкар-Оле состоялось 6 ноября 1966 года. В честь знаменательного события на Центральной площади города состоялся многолюдный митинг трудящихся Йошкар-Олы и представителей районов республики. В связи с открытием памятника вождю Центральная площадь стала называться площадью В.И. Ленина, а улица Институтская переименована в Ленинский проспект. \n
Постамент памятника выполнен из гранита. На пьедестале - бронзовая фигура вождя мирового пролетариата. Высота памятника с постаментом - 11 метров. Взгляд Ильича устремлен вдаль, его фигура, застывшая в уверенном движении, полна одухотворяющей силы, человеческой простоты. \n
С именем В.И. Ленина связано возникновение государственной формы существования марийского народа. 4 ноября 1920 года В. И. Ленин и М. И. Калинин подписали декрет "Об образовании автономной области марийского народа", а декретом от 25 ноября город Краснококшайск был объявлен административным центром Марийской автономной области. \n
</string>
    <string name="margutext">Это здание было построено в 1937 году по проекту архитектора Гринберга. Существует мнение, что фасад здания выполнен в форме носовой части тяжёлого бомбардировщика ТБ-3 (АНТ-6). Этот самолёт считался одним из лучших в мире в первой половине 1930-х годов, им очень гордились в СССР. \n
Исполняющий обязанности председателя Горсовета Румянцев в своем докладе в марте 1938 году заявил, что Дом Советов по площади почти равен всей жилой площади бывшего Царевококшайска. \n
Нынешний вход в Дом Советов стал главным только в 1961 году. Ранее, с момента строительства здания в 1937 году, главным был вход со стороны улицы Комсомольская. \n
Балкон был построен только в 1960 году, с него предполагалась возможность выступать перед собравшимися в особых торжественных случаях горожанами. \n
В 1937-1971 годах здесь располагались правительственные организации, такие как: Исполком и Совнарком республики, затем - Совет министров МАССР, Верховный Совет МАССР. \n
К 1972 году здание освободилось, и его передали новому учебному заведению высшего образования - Марийскому государственному университету. \n
</string>
    <string name="recordtext">Первый специализированный кинотеатр в городе, получивший название «Рекорд» был построен в 1939 году. Дело в том, что до этого кинопоказы устраивали в зданиях не приспособленных для этого. \n
Автор проекта кинотеатра - Калмыков Виктор Петрович. \n
В 1956 году к\т "Рекорд" приобрёл (или ему передали) списанный автобус ЗиС-155 и устроил в нём передвижной кинотеатр, назывался он "Пампалче", автобус ездил по детским учреждениям и демонстрировал фильмы в салоне. \n
Долгое время кинотеатр "Рекорд" с прилегающим к нему сквером был любимым местом воскресного отдыха горожан. Внутри играла живая музыка, зрителей, ожидавших сеанса, развлекали показом мультфильмов на экране. Само убранство кинотеатра время от времени менялось. Место долго было одним из символов города. \n
Здание снесли в 2006 году, сейчас на этом месте театр оперы и балета имени Эрика Сапаева. \n
</string>
    <string name="parktext">Парк культуры и отдыха в том смысле, какой в эту идею вкладывала советская власть - массового культурного отдыха и развлечений, появился в городе довольно поздно. К тому времени большинство зеленых участков, пригодных для развертывания такого парка, было вырублено. Оставался более-менее обширный участок при Тихвинской церкви - закрытое в декабре 1928 года старое городское кладбище. Потому в 1940 году Городской совет своим решением передал зеленую территорию под будущий парк. Это время и следует считать моментом основания парка. При участии студентов и преподавателей Лесотехнического института, высадивших большое количество разнообразных деревьев, на месте кладбища был создан Парк культуры и отдыха. В 1948 году парк был назван: "30-летия ВЛКСМ", установлены входные ворота и памятник «Летчица и ребенок». \n
	В 1960 году был выстроен новый входной портал с колоннадой, сохранившийся поныне. По краям от входа, в крыльях забора были установлены кассы, там продавали билеты на проход в парк (за прогулку в парке взималась плата) и аттракционы. И только в 70-м году проход в парк стал бесплатным. \n
</string>
    <string name="vosgodtext">До Великой Октябрьской социалистической революции здесь был перекрёсток улиц Ярмарочной и Кирпичной. В 1919 году улица Кирпичная стала Коммунистической, а улица Ярмарочная - улицей Зарубина. В 1938 году улицу Зарубина переименовали в улицу Комсомольскую. \n
Застройка этого перекрёстка в современном виде началась в 1939 году. Универмаг "Восход" открылся в 1965 году и долгое время был одним из самых престижных и передовых по обслуживанию покупателей магазинов города. Конкурировать с ним мог только "Детский мир". \n
 	В конце 1960-х при сильном ветре центральная часть вывески упала, повредив при этом автомобиль, стоящий на улице Комсомольской. После этого казуса пришлось менять газосветную надпись «ВОСХОД», при этом оставив без изменения надписи «Универмаг». В 1984 году универмаг "Восход" был капитально отремонтирован. А в 2009 году - перестроен в здание Управления внутренних дел города Йошкар-Олы. \n
</string>
    <string name="gulagtext">Этот каменный двухэтажный особняк с мезонином и колоннами был построен в 1835-1836 годах купцом Михаилом Михайловичем Таланцевым. После смерти Таланцева и его жены их сыновья в 1888 году продали дом купцу Булыгину и уехали в Чебоксары. \n
В начале XX века Булыгин передал этот дом в приданое дочери Марии. До революции на втором этаже располагались квартиры лесничих, судебных следователей, тут же находились их конторы и камеры. На первом этаже находилась пивная и погреб В.Ф. Булыгина. \n
После Октябрьской революции в доме размещались военные организации. Поистине зловещий вид дом приобрел в годы сталинских репрессий второй половины 1930-х гг.  - в особняке Булыгина разместилось НКВД. В подвалах здания до сих пор сохранились полуразвалившиеся камеры пыток, а в его внутреннем дворе находилось одноэтажное каменное «овощехранилище», где совершались расстрелы. \n
Сейчас в доме Булыгина располагается Музей ГУЛАГа.
    </string>
    <string name="shkolatext">
        История школы, предположительно, началась в 1924 году выделением школы-семилетки из состава Педагогического техникума. После множества переездов, в 1936 году для школы построили здание на улице Волкова, 98. Во время войны в здании размещался госпиталь. В 1945 году школа обрела окончательную нумерацию, стала именоваться школой № 11. \n
В 1980 году здание было снесено. Пока строилось новое на этом же месте, но с иным адресом (Комсомольская, 157), учащиеся начальных классов учились в школе № 8, остальные - в школе № 9. \n
В 1982 году школа въехала в новое здание, существующее и ныне. \n
С 2004 г. школа переименовывается в лицей № 11 им. Т. И. Александровой, в честь учительницы математики, работавшей там. Она стала новатором математического образования и единственным учителем в Марий Эл, удостоенным звания Героя Социалистического Труда. \n
    </string>

    <string name="maritext">Дом подрядчика по строительству школьных зданий Павла Дмитриевича Лоханова на улице Рождественской (ныне - Чернышевского, 23) построен в 1900 году и до сих пор находится на том же месте, правда, в несколько переделанном виде: веранда лишилась окон, некоторых резных украшений, пристроено простенькое крыльцо. У Лоханова был еще один дом, двухэтажный на 4 квартиры, который стоял неподалеку, на противоположной стороне ул. Волкова, где сейчас находится лицей № 11. \n
Семья же Лохановых жила в одноэтажном с мезонином доме, что можно видеть на снимке. После революции, с 1922 года дом был передан Детскому дому, а в 1924-1928 гг., здесь размещался Краснококшайский исполнительный комитет. \n
Сейчас здание занимает Музей народно-прикладного искусства. \n
</string>

    <string name="shketantext">Марийский государственный драматический театр им. М. Шкетана строился в 1953-1960 гг. по проекту архитектора П.А. Самсонова и инженером Н.Ф. Милютиным. В начале здание было сдано без скульптурной группы на фронтоне. Современный вид театр обрел только в 1961 г. \n
Через шесть лет, к ноябрьским праздникам, перед зданием театра был открыт памятник В. И. Ленину, созданный народным художником СССР скульптором М.Г. Манизером. С этого момента Центральная площадь стала именоваться площадью Ленина. \n
А позднее, 1968 году к драматической труппе театра присоединилась еще и музыкальная, вследствие чего театр стал называться музыкально-драматическим. Долгое время театр имени Шкетана разделял это здание с Театром оперы и балета имени Э. Сапаева. Однако, в 2014 году последний был перемещен в новые чертоги – с органом и большой сценой.
</string>
    <string name="tihvinotext">Каменная церковь Тихвинской иконы Божьей матери была построена в 1774 году на средства Царевококшайского купца Стефана Вишнякова, на городском кладбище, на месте которого сейчас - Парк культуры и отдыха. \n
В октябре 1926 года похороны на кладбище были запрещены, а церковь закрыта. Позже в здании разместились бильярдная, читальный зал, канцелярия парка, склад паркового имущества. В 1943 году здание передали одному из эвакуированных в наш город предприятий, а по окончанию Великой Отечественной войны, в октябре 1945 года, сюда переселили хранилище фильмов Марийской конторы Главкинопроката. \n
В 1950-х годах здание было передано Марийской государственной филармонии. В начале 1980-х годов в нём разместили игровые автоматы. \n
29 мая 1991 года здание было возвращено церкви и вскоре восстановлено, правда, в несколько другом виде  - современном. За время хозяйствования всевозможных организаций здание храма было сильно перестроено и обросло неказистыми пристроями разного времени. \n
</string>
    <string name="naumovtext">Дом был построен в 1907 г. На первом этаже располагалась лавка купца Г.П. Наумова, а на втором - жилые комнаты. Здание купеческого дома необычно тем, что первый этаж у него каменный, с арочными окнами, а второй - деревянный, богато украшенный резьбой. С 1921 г. здесь разместилась только что созданная типография.
В 50-х годах типография переехала в другое здание, а сюда вселились художественные мастерские и другие организации. В конце 1980-х гг. в здании произошёл пожар, полностью была уничтожена крыша. В начале 1990-х гг. здание находилось в запустении. Сейчас здесь размещается Общество Охраны памятников истории и культуры Республики Марий Эл, а также музей гончарного искусства, который проводит.
С 2010 г. по инициативе Главы РМЭ Л.И. Маркелова здание начали восстанавливать в историческом виде. \n
Известно, что под домом купца и под дорогой на улице Советской, имеются никем не исследованные каменные подвалы. \n
</string>
    <string name="exampletext">Приветствуем вас на познавательно-историческом квесте!
Как вы уже заметили, на первой вкладке находятся фотографии объекта, на котором вы сейчас находитесь, на второй - его описание, а на третей - вопросы. Решив вопросы,вы узнаете куда идти дальше.</string>


<string name="spravka">В разные годы называлась: МАССР, МАО \n
Дата образования: 4 ноября 1920г.\n
Столица: город Йошкар-Ола\n
Территория:Площадь: 23 200 км²\n
Население:Численность: 696 459 чел.\n

Крупные города:\n
    Йошкар-Ола\n
    Волжск\n
    Козьмодемьянск\n

Главные реки - Волга, Ветлуга.\n
Расстояние от Йошкар-Олы до Москвы: 862 км.\n
Полезные ископаемые:торф, глина, строительный камень, известняки, стекольные и силикатные пески, минеральные источники.\n
    Первая мировая война: 1914-1918\n
    Вторая мировая война: 1941-1945\n
</string>
    <string name="sleduypochta">Следующая точка: Детский мир</string>
    <string name="sleduyiso">Следующая точка: Театр кукол(ТЮЗ)</string>
    <string name="sleduybiblioteka">Следующая точка: Вход в парк ХХХ-победы</string>
    <string name="sleduysssr">Следующая точка:Дом Наумова</string>
    ///////////////////////

    <string name="politehV1">1.Сколько студентов и преподавателей вернулось с фронта?</string>
    <string name="politehV2">2.Сколько метров было в железной дороге, построенной студентами около политеха?</string>
    <string name="politehV3">3.Вычислите, в каком году была сделана вторая фотография. Дополнительная информация на экране «справка»</string>

    <string name="evseevV1">1.Как после 1919 года назывался город Царевококшайск?</string>
    <string name="evseevV2">2.В какую сторону нужно идти после входа в музей, чтобы очутиться в помещении арестного дома?(Впишите вариант: В левую, В правую)</string>

    <string name="detskiyV1">1.Что стало причиной первого закрытия магазина на реконструкцию в конце 1960х?</string>
    <string name="detskiyV2">2.Сколько лет прошло с последней реконструкции магазина?</string>

    <string name="chavainV1">1.Изначально на памятнике был выбит год смерти писателя – 1942. На какие две цифры сменили в дальнейшем 42?</string>
    <string name="chavainV2">2.Как сейчас называется улица, которая ещё при жизни писателя носила его имя, а затем была переименована в Институтскую?</string>

    <string name="kotomkinV1">1.На каком музыкальном инструменте играл поэт Котомкин-Савинский?</string>
    <string name="kotomkinV2">2.Сколько лет длилась война, в которой принимал активное участие поэт?</string>
    <string name="kotomkinV3">3.Назовите фамилию князя Константина, поддержавшего творчество Александра Ефимовича.</string>

    //////////////////////

    <string name="obshagaV1">1.Что в момент съемки находится на первом этаже здания?</string>
    <string name="obshagaV2">2.Построен ли театр им. Шкетана на момент съемки?</string>

    <string name="kukolV1">1.В каком веке купец Булыгин купил винокуренный завод?</string>
    <string name="kukolV2">2.Из скольки актеров состояла первая труппа детского кукольного театра?</string>
    <string name="kukolV3">3.Закончите предложение: «В этом же здании расположилась первая в городе__________________».</string>

    <string name="hramV1">1.Что сделали с церковью в 1930- х годах? Впишите слово  </string>
    <string name="hramV2">2.В каком году снесли здание двухклассной школы?</string>

    <string name="dramV1">1.В каком году построено современное здание театра драмы?</string>
    <string name="dramV2">2.Сколько мест в зале и на балконе вместе?</string>

    <string name="korepovaV1">1.Сколько метров было между зданиями, которые объединила Корепова?</string>
    <string name="korepovaV2">2.В каком году Корепова приобрела эти здания?</string>

    //////////////////////////////

    <string name="leninV1">1. Какой металл использовали для изготовления фигуры Ленина?</string>
    <string name="leninV2">2. Что воцарится, если оставить только последние три буквы имени Ленина?</string>

    <string name="marguV1">1.Сколько лет прошло с постройки здания, прежде чем оно стало принадлежать МарГу?</string>
    <string name="marguV2">2. Сколько лет было Марийской республике на момент постройки здания Верховного совета? Используйте справку для ответа на вопрос</string>

    <string name="recordV1">1.С какого года жители Йошкар-Олы смогли смотреть фильмы в специализированных залах?</string>
    <string name="recordV2">2.Как назывался передвижной кинотеатр?</string>

    <string name="parkV1">1.Что было ранее на месте Парка культуры и отдыха?</string>
    <string name="parkV2">2.Какой год следует считать годом основания парка?</string>

    <string name="voshodV1">1.Универмаг Восход в 1937 году находился на перекрестке улиц Коммунистической и _________</string>
    <string name="voshodV2">2.Напишите названия магазина-конкурента универмага «Восход».</string>

    <string name="gulagV1">1.Как называлось здание во внутреннем дворе здания, где совершались расстрелы?</string>
    <string name="gulagV2">2.В каком веке в здании разместились военные организации?</string>

    <string name="shketV1">1.Назовите фамилию инженера, строившего театр. </string>
    <string name="shketV2">2.В каком году к драматической труппе театра присоединилась музыкальная? </string>

    <string name="shkolaV1">1.В каком году построено современное здание школы?</string>
    <string name="shkolaV2">2.Назовите фамилию учительницы математики, именем которой названа школа.</string>

    <string name="mariV1">1.Был ли Марийский край республикой на момент постройки этого здания?</string>
    <string name="mariV2">2.Сколько лет этот дом принадлежал Детскому дому?</string>

    <string name="tihvinoV1">1.Через сколько лет после образования Марийской республики было закрыто это городское кладбище?</string>
    <string name="tihvinoV2">2.Что разместили в этом здании в начале 80х годов?</string>

    <string name="naumovV1">1.Что было в здании в начале 1990-х?</string>
    <string name="naumovV2">2.Находилась ли в этом здании типография на момент пожара?</string>
    <string name="spravka1">Справка</string>

    <string name="exampleV1">1. Вы готовы начать?</string>
    <string name="exampleend">Разбейтесь на команды</string>

</resources>
